Lilias slaakte een zwakke kreet en sloeg haar arm om Esmeralda heen kuste haar.
Lady Wyndover riep uit met gemengde vreugde en triomf; en Heer Selvaine nam de hand van Esmeralda en kuste hem.
"Je hebt ons allemaal heel gelukkig gemaakt, mijn liefste!"
zei hij, en dat was zo een ring van triomf in zijn stem ook.
Toen nam Trafford Esmeralda mee naar de hertog.
De ontvangst van de oude man van het nieuws bracht de tranen in haar ogen.
"God zegene u, mijn liefste!"
hij zei; en als gehoorzaam aan een impuls, zij knielde neer bij zijn stoel en legde zijn hand op haar hoofd.
"God zegene U hij herhaalde.
Het nieuws verspreidde zich.
De hele plaats was in een staat van mild opwinding.
Misschien Lord Selvaine - die vertrok naar zijn geliefde Londen onmiddellijk - droeg het nieuws naar de stad, voor de volgende ochtend de kranten kondigden de verloving aan van de markies van Trafford tot Miss Chetwynde, dochter van Mr. Gordon Chetwynde.
Lady Wyndover was bijna buiten zichzelf van vreugde; en zoiets in haar overweldigende voldoening schoot Esmeralda, wie dat was erg stil in haar nieuw gevonden geluk.
"U neemt het allemaal als een vanzelfsprekendheid, mijn lieve Esmeralda!
Je - je verbaas me! "
riep haar ladyship uit.
Esmeralda glimlacht afwezig.
"Wat moet ik doen?
Springen, of schreeuwen, of zingen, of wat? "
ze zei.
